公眾人物其實係有責任就住啲大是大非嘅發聲

利申返先，我無反達，都無份屌鳩張敬軒唔表態
但我認為反達班人絕對無做錯，
呢啲公眾人物平日係靠知名度同公眾支持搵食，
有責任講返啲正確嘅資訊俾公眾聽。
好似外國好多演員，都會就好多社會議題發聲，eg. 女權，animal testing，ethical consumption
點解會有人覺得公眾人物唔應該講政治？
啲人成日講，呀咁佢做要做中國市場咁梗係唔講啦，
係咪因為要賺錢可以盲目而且不擇手段？
再者，就算唔表明自己立場啦，作為公眾人物係有責任俾人知道發生緊咩事，而唔係每日歌舞昇平，amusing ourselves to death.

市民就冇? 而且唔比人真心覺得冇問題?
人地唔表態就批鬥
一定要人同你意見相同 同紅衛兵有咩分別

市民有無唔係問題，問題係佢作為公眾人物大把內聽緊佢講嘢，就算唔表態，係咪有責任要俾大眾知道社會發生緊咩事？
賺錢大曬呀？

先唔好講到好客觀咁先
如果人地走出黎解釋返
逃犯條例唔會亂捉人返大陸
又有把關 咁算唔算唔表態?
出黎解釋一下發生緊咩事
定你覺得走出黎講話逃犯條例過左之後
大陸可以亂捉人 咁叫唔表態?

試以一百字簡述樓主立場與強國微博憤青立場有何不同？(3分)

原來唔係

係公民責任

有良心嘅 係會利用自己影響力將議題帶到公眾面前 吸引更多關注
但香港藝人/KOL根本冇呢種骨氣
反觀西方演藝圈 普遍都唔會對政治絕口不提

唔會屌佢地唔表態 只係純粹係睇清哂佢地為人
唔追香港明星都係咁解

達哥冇廣告接 你養佢？

佢真係咁諗咁講都好過不聞不問

公共責任的範圍應為公領域的、公民的、社會的共同責任，公民是以社會成員的身分存在，在面對國家政治和社會利益的問題時，會超越私民的身分，而以社會人、公民的身分來考量各種利益以解決問題。
From Wiki

btw 冇dl過av
睇戲聽歌全部有買

你咁講嘅話，大把藝人要捉出嚟批鬥，唔企喺對面就得啦

你個例子完全唔關事討論嚟做咩？
中国班人民智未開咪唔講囉

有眼你睇 支持嘅藝人係連登係點比人屌

唔一定要講立場，起碼講件事俾人自己去睇下啦下話

呢啲人返到中国咪食正條水，係咪驚俾人屌就可以不聞不問？
個情況就好似一個牌子用黑工你都走去幫佢賣廣告，然後聲大夾惡話「搵食啫犯法呀？」

唔怪得無人理何韻詩，原來發聲係責任嚟，而家因為發聲被封殺就當人condom

何韻詩擺明個人問題啦
又唔見杜汶澤有事？

所以我好欣賞佢 有節氣
係香港 冇幾多人做到
不過佢比人屌左膠
香港人乜都屌 將就下啦

你用犯法黎比喻
已經先假設左唔同意反逃條已經係錯
咁都唔叫批鬥 迫人同你意見相同?

正如廢老都可以話你反逃條
就係反對殺人要判罪乜乜乜
依家條例處於討論
自己支持唔代表要人地同你意見相同

換言之只要出得起錢就可以當達哥係扯線公仔

無錢就收聲憑乜你講佢就要做

世界就係咁殘酷

唔用童工例子，fat shaming 好未
無犯法啦。
其實佢自己立場係點唔係最大問題，問題係你有無令大眾關注一啲社會事件。

有責任就有權利，有無人去保障佢言論自由既權利先？
無就收嗲無資格屌人唔發聲

而家係屌緊佢要賺大眾錢但對社會議題絕口不提
無人話佢無言論自由，但公眾人物係咪有必要講返啲正確同有用嘅資訊俾大眾知呀。

你講個個外國係西方民主自由國家
人權有充分保障
你逼個係極權統治下既公眾人物表態不如直接拎刀仔拮死佢啦，你都係想佢死啫

佢因為發聲而被封殺你有無理下佢？

人地發完聲，被封殺冇錢冇收入
你地係咪會幫人先

例子：杜汶澤，反共被打壓冇job冇人投資拍戲，仍然被連登仔杜狗杜狗咁反

[69兵法] 排陣+策略 *習近平權鬥*

自己發聲冇成本就逼人發聲同你 all in，

用外國嚟比仲好笑，人哋出完聲仍然大把 job 接唔會比人封殺

香港？你望下何韻詩同杜汶澤？仲未講有班人成日屌達哥收錢打機係十惡不赦

比連登仔接掌政權可能恐怖過支共

又唔見你係cctvb落廣告？。蘋果a1頭條？
講到尾你咪又係利益行先 仲想批鬥人 食屎啦你

但人地民智高過連登好多班
唔會因為人地唔講就扣人帽子同批鬥人

人地唔講關你x事咩咁鬼野蠻，又話要言論自由。言論自由係想講就講想唔講就唔講想亂講就亂講架啦⋯⋯

所以你想講乜都得既其實，我返番出去

杜汶澤係最佳例子，幫手反共，咪一樣比連登仔屌杜狗

見過有人屌佢賣廣告，好似人地唔使錢生活靠光合作用生存咁

仲有 杜汶澤等緊一個機會 所以佢仲未剪回鄉證 連登紅衛兵又有機會入佢意共奶共

東方社會

人地賣歌賣戲 你就逼佢講政治

正路一定係乜都唔講 講乜都會得罪部分客

達哥都係搵食姐 冇錢係咪你養佢呀

的確有好多外國明星會就社會議題表明立場
但一接觸到少少政治意味 好多人都會避之則吉
就好似我無聽過有外國明星表態支持美國制裁中國咁

心水清

奶共唔得，屌共又有光環係呃飯食又唔得，唔表明立場=食兩家茶禮

所以達粉根本唔需要講乜嘢「唔俾人唔表態？」、「達哥係咪無言論自由？」、「乜都批鬥一餐」，只要你有錢就可以剝奪哂呢啲嘢，有錢就可以合理化哂呢啲問題。

出得起錢要限制達哥言論，觀眾會擁護你

出唔起錢想限制達哥言論，觀眾會屌鳩你

何韻詩就係人辦，證明連登仔只係想睇人仆街推人去死，同言論自由無關
發咗聲無人支持，唔出聲又被批鬥

你出得起錢送層太古城俾達仔
同你69上街都得啦

咁大陸又唔一樣喎，你知道大陸會有政治打壓，再加上自己係明星，講一句就隨時返大陸比人夾/打。
當然，如果一個明星無食開大陸條水，無被打壓既問題， 履行公民責任就係應該既。
之前見連登都有人講黃子華最近會去大陸出show，假如係真既話，呢段時間潛下梗係安全啲。你企係佢角度諗，你都唔會將自己安全同事業擺得後過政治啦。但經過今次我真係無咁欣賞佢，又要笑鳩香港人現實但自己反手係大陸搵食（無fact check事件真確性，懶）

咁佢表態佢係親共咪得 冇人唔比

發左聲，乞食嗰時
樓主養得起佢地咪得囉

難聽講句每個人心中都有個價

只要出得起呢個價

做人做狗任你差遣

達哥而家就係咁

達粉唔需要再攞乜嘢言論自由同達哥開脫

以前就屌乜屌襪，而家？
都唔知班fans係近排鍾意定係五毛
以前嘅達哥唔係而家咁墮落
仲要繼續撐落去
我寧願睇伍乞丐呢d肯發聲宣傳嘅香港人

文革啊，一定表態要支持無產階級

所以鬧都廢事
打從心底裏睇呢類人唔好就得
主流取態會係日後話你知你仲有無錢賺

所有負評既連登仔只會迴避呢個問題，
個個都靠光合作用生存去追求政治理想，
丫唔係，係想公眾人物靠光合作用生存去追求連登仔政治理想，而佢地就坐係電腦前面匿名推2個post當做左野

發表 = 引戰
唔發表 = 得連登仔嘈

公乜撚野眾人物？
人地自己同啲fd開台打機只係普通市民身分

連登仔真係on撚9，不停找唔同理由針住人
人地普通市民想講咩就講咩，唔講咩就唔講
佢就算會出黎唔代表佢要帶頭叫你出黎

拍廣告拍電視都唔叫公眾人物

發覺兩邊都有人去迴避、唔肯接受達哥視錢如命嘅事實

部份撐達嘅一味攞言論自由嚟開脫
部份反達嘅一味細數達哥以前點好

777都係搵食姐
689都係搵食姐
習種都係搵食姐
強國人都係搵食姐
五毛都係搵食姐
公安都係搵食姐
冇錢係咪你養佢呀

事實就係錢會令人腐化
達哥都係人，唔會係例外

「靠知名度同公眾支持搵食」 =「有責任講返啲正確嘅資訊俾公眾聽」
完全唔明個因果關係係邊度
如果對象係靠分享資訊換取知名度同公眾支持(政治評論員)，咁就合理。但人地係賣打機，關政治乜事。

「外國好多演員，都會就好多社會議題發聲」人講你就要講?外國都有D從來唔講政治架WO 咁又點計呢?

「點解會有人覺得公眾人物唔應該講政治？」唔係唔應該講 係冇義務要講 而家你班紅衛兵係衰在逼人講逼人表態

「作為公眾人物係有責任俾人知道發生緊咩事」想知新聞去搵新聞報導員搵主播啦 關個打機既撚事咩

黃子華本身就係好典型嘅香港人，所以佢好了解香港人想聽啲乜，
以前興大中華時講釣魚台，梁振英民望低時鬧梁振英。
當娛樂係OK，但唔好當佢係何韻詩、黃耀明、杜汶澤咁，畀人封殺都要講。

叫人唔好讀書呢
就出幾個post咬人地話教壞小朋友

面對惡法但因為利益選擇沉默
就竟然唔係教壞小朋友

龍門任鳩youtuber 搬

就係樓主呢D人搞到好多人更加唔出聲，外國演員人地講完D同你相反嘅意見佢地D戲照會有人睇。香港，你試下話親中成個連登反你一世，之後你話反共就無得去搵大陸錢。醒少少D Artist都唔會出聲啦。

又有無唸過佢可能係支持送中
廢事得罪你地唔開聲姐

又唔好拎啲擺明害鳩你嘅人出嚟比

緊係有啦
根本班垃圾youtuber就係咁既人
班小朋友神化佢地啫

類比錯誤
乜連登仔啲水平係咁嫁喳

啱，
唔回應做駝鳥搵錢姐，
D達粉唔好睇到佢咁高先得嫁。

Follow / sub 條垃圾？不了。

如果達哥本身係靠講政治上位，我都屌鳩佢，
但佢好明顯係靠打機取悅人為主，求其講下新聞等個台多啲元素，何來借政治上位？

樓主口講無屌佢地，但呢個post風向好明顯要求緊公眾人物要表態。
強烈要求連狗作為連登負責人，出黎表態

平行世界？杜生比大陸封殺好耐，香港廣告都已經好少見到佢身影

散播不正當意識同選擇沉默係兩回事 child登仔

歌手咪好好地咁唱歌
演員咪好好地咁做戲
點解一定要為大是大非出聲？
就係因為知名度高？
同政治相關嘅嘢自然會有政治人物出聲
佢哋都唔係呢個圈嘅人 你憑乜嘢要求人哋發聲

你啱， 為利益而沉默 係偽君子行為
仲衰過打開口牌。 教小朋友做偽君子 , 罪名重啲

表唔表態根本唔係重點，主要問題係達哥平時有講開時事新聞，同時佢又不斷強調叫人做一個正直善良而唔偽善既人，但佢呢排又做緊d咩呢？
我一路都撐達仔直到殘體字事件後頂唔順無再追佢
盲撐既咪由佢繼續精神勝利，你睇佢地咁多個post同回覆有幾多係有point同合理？但你地仲堅持同佢地討論唔覺得晒時間？
加上你叫達哥64、69表態更加唔make sense，一嚟班盲粉會去既就去，唔去既十成唔會講一晚幾句野出去行一日，加上以達仔近年性格佢會聽人講而改變初衷咩？佢肯偽善咁補鑊講一句我都頂唔順
我同大家一樣曾經都好迷達仔，唔係既大家都唔會打咁多講咁多，但想話希望兩邊都停止再討論達哥，主力集中迎接69

你要知道社會發生緊啲咩事你唔撚識睇新聞？
點解要從佢地把口中講出黎 佢哋而家政治人物？

詳閱 lihkg fb page

根本就係同D支那憤青一撚樣，一邊反中一邊做同人地一樣嘅仆街嘢。一係批鬥一係話封殺。

但佢開台只係同班fd打機傾計，唔係公眾人物身分出席，拍廣告就要24小時做公眾人物身分？

有奶便是娘，中國人係咁撚無骨氣架喇，住到幾大間屋都只係一隻狗咁生活。

想問 嗰個煮家女人 同 lol kol 有冇講啲咩？

啲小朋友睇片， 發現原來咁大件事， 啲「大人」都唔出聲架？
小朋友就會以為沉默就係「大人」做事既方法。 學撚壞哂

唔知嗰啲煩膠youtuber 可以 cap邊個人出嚟放上ig追咬呢

為利益而選擇只不過你地啲child登仔無野搵野黎講
選擇沉默就一定係為利益？十足十紅衛兵將啲野上綱上綫
你咁口嚮唔捐晒啲錢出黎義助啲人遊行
你唔捐係咪我又屌鳩你為自身利益呀偽君子

收皮啦屌你老母講到咁撚中立咩表唔表態係其次
最尾又要𢲡返喳沙要人表態同自己一樣立場

我就退一萬步當你岩先算
我真係R撚爆頭 唔明喲人點解要針鳩達叔黎話
公眾人物真係大把 表態既有唔少
唔表態既更多
好似隔離post咁講 連登男神黃子華都無表態 咁係咪又要反佢呀?

睇到而家我已經唔明 喲人係想反送中
定其實係想反達哥?
個幾隻波台狗未有呢件事時就已經日反夜反
根本佢地就係籍呢件事想達哥死
反唔反送中根本無所謂

香港人 不如團結D啦
講咁多你不如講下6月9統一著咩色衫先啦

班明星名人發聲既代價比一般人大
尤其今次逃犯條例，佢地淆底唔出聲都唔奇
你可以笑鳩佢地廢柴淆底獸既
但唔係就係因為送中條例恐怖你地先要咁極力反咩？

我覺得出聲既人係值得欣賞
但唔出聲既自有佢地既考慮
沉默係唔建議，但都係佢地既權利
佢地唔係政治人物，其實冇責任為政治事件公開出聲

或者換個講法，如果佢地唔公開出聲
但最終有去69，甚至有份幫手開post講修例
只係收埋做你地唔知，咁又點樣呢？
當然只係假設，但有d人選擇公開做
有d人選擇收埋黎做
有d人會因為個人原因沉默
到佢出聲撐你咪屌囉，但逼人出聲有咩意思？

佢地出聲個後果唔係你地受架
人地冇責任因為你地逼就出聲架
想幫到件事就集中諗下自己仲可以做d咩
而唔係浪費時間逼d公眾人物幫你出聲
真係屌建制都唔見你地咁落力啊

乜類比錯誤
搵食啫，犯法咩
咪係你班人最大論點

認真，依家咁反感唔係因為佢表唔表態
而係佢今天的我打倒昨天的我呀
仲捉住話咩表唔表態

平時開口埋口就話想教導睇片既小朋友

到重要事件就「沉默」 , 係囉， 如果無利益考慮之下，會自然沉默既
平時就咪撚扮聖人， 話要教小朋友正確道德價值觀啦

啲child 登仔咁上下所以咪成日集體炒車
無野既炒完車又唔駛負咩責任轉頭又可以開個第2個post批鬥其他人

6月9日 成條街都樓主呢d偽善者 我唔去啦

發表完自己意見唔啱你哋心水咪又係俾你地屌…

戲又冇得拍 佢笑自己淪落到做網台
你班要人表態既又有冇支持人地

講多次唔好再回覆d盲撐撚，零作用又零意思，block完佢地咪算
再提番除左達哥，世界上一定仲有其他好既娛樂，雖然香港入面我一個都見唔到，但可以睇多d外國既搵下，而家每晚時間多左唔好浪費

本身唔想去咪唔想去
唔洗咁多藉口嘅

外國實況主有冇對中共威脅全球文明表態

叔叔， 咩叫修例呀？ 點解啲人要遊行既 ?

1. 屌， 佢地班垃圾出嚟搞亂腥港啫， 阿囡唔好學呀

2. 我支持佢地架， 阿囡佢地為自己既腥港表態啫， 我地要學習唔好做扮盲既人

3. (沉默)

3 依個opinion真係最撚正， 十足十投標叫人投廢票班契弟 , 要人地猜度你沉默既用意

要奶支就唔好怪人離棄佢
如果以後變成鬧都費事，就真係冇得番轉頭啦

類比錯誤係指攞一啲影響大眾利益既人同一啲根本唔會影響大眾利益既人作比較
簡單黎講，如果777唔係特首，係個掃地阿嫂
我話鳩之佢係屋企匿埋做乜春都好
達哥，佢講唔講根本就係自身權利
佢選擇唔講亦唔會影響大眾利益

攞777同達仔比唔係類比錯誤咁係乜春呀child登仔
讀多啲書先上網ok?

依一刻沉默 其實咪就係好似上邊啲友咁講

唔表態一定係為利益架？ 唔畀我其實支持又唔講出口架 ? 唔畀我係支持但驚畀人咬架 ?

係囉 , 啲儒夫想食幾家茶禮 , 咪就係因為有利益考慮囉， 仲話唔係為利益人唔笑狗都吠

樓主快啲走 你同佢地溝通唔到架 一黎就屌左你紅衛兵先

你唔捐身家去支持捐遊行？69遊行除左個人出黎重有做啲咩有意義既野？批鬥人？

笑了， 駁唔到就推去極端以為好有道理

好簡單啫， 如果連表態都驚既， 不如以為死去蝗蟈拍片出片啦

唔好成撚日喺度扮本土 扮有教育意義 偽君子行為可恥

人地從來都冇話過自己本土
你自己假設人地乜乜乜然後屌人，on9

咁你自己雙重標準就講我用極端例子
好簡單連捐身家都唔肯，不如直接奶共搵錢好過啦
唔好成日扮聖人站係道德高地批鬥人 可恥

身為KOL
喺關鍵時刻唔表達自己嘅opinion
咁重係唔係KOL?

所以作為公眾，可以唔洗理D所謂公眾人物。佢唱既歌唔會比錢買，佢做既戲唔會比錢睇。

全部強國人有害你
五毛鳩叫有害你

而且依家屌係因為今天的我打倒昨天的我
如果佢以前係奶共/一直對時事不聞𣎴問會唔會有咁大反響？
好笑嘅係你仲捉住表唔表態呢樣嘢嚟屌，明明我都冇屌佢表唔表態

高登時期已經係咁架啦，成日屌某啲人吸小學雞FANS，
又唔見自己貫徹始終捧紅啲自己鍾意嘅人，
由免費變收錢就轉軚屌柒人，又或者畀人煽動一下就人云亦云反轉豬壯，成班友明明品格卑劣但又要求其他人做聖人。

咪扮到你就好客觀先啦
叫佢表態姐
無話叫佢支持定反對
佢早果幾年有對64表態所以先今年問佢點解唔表態
如果佢過往無對政治表態我地逼佢就話姐

key opinion leader
但人地從不自認kol, 幾乎從不發表政見

就被你班人道德審判

人地講新聞都係講趣聞，垃圾連衛兵係要迫人
其實就係想免費利用達哥個名

發覺班賤種达狗fans為咗護主開始拖其他公眾人物落水

打機KOL 要為政治發聲？

五毛係內地鳩叫我話鳩之佢
簡單黎講強國啲人係內地佢地自己啲玩都得唔好落黎就okay

今日唔表態就=等於今日的我打到昨日的我?
呢啲咪就係連衛兵，將啲野無限放大上綱上線
咁第日天琦出返黎佢又要帶返頭?
咁佢坐成世監啦

黃台仰果日有份參與，佢現家走出德國
係咪又屌鳩佢話佢今日的我打到昨日的我

講兩句又話紅衛兵 你唔厭我都厭啦
叫佢表態 = 一定要意見相同？
表態呢個字小學生都識解啦下話

導人向善
但連中立咁介紹返成件事都唔敢
仲唔係今天的我打倒昨天的我

導人向善=就一定要直播講呢單新聞?
仲唔起紅衛兵將啲野無限上綱上線

紅咩衛兵真心你識唔識批鬥同受輿論批評既分別

首先公眾人物係有責任對社會不公表態，一來佢地本身有觀眾，二來公眾人物絕對可以影響到社會（特別當達哥咁多小朋友觀眾既時候）

你會唔會話係開會果陣同partner講「一定要聽你意見既？」，議員係新聞發佈會果陣又會唔會話「我一定要幫市民？你紅衛兵呀？」

人本身就有立場，意見不盡相同，但係你話「意見不同而獲批評」就係紅衛兵，唔該你去讀下歷史先

但呢單係近日香港最大件事，講吓都唔講，返而講其他
唔通其他新聞重要D？

仲有今年64默哀又冇
仲有以前話憎偽善者呢？

仲有黃台仰雖然走去德國，但佢有冇奶共？
佢仍然有話反中

每個人都有自己既立場，本人就反對逃犯條例修訂既。身邊有朋友係支持既，同佢地解釋完有咩問題佢地都仲係堅持要支持既，咪尊重佢地既意願。

下下要逼人地既諗法要同自己一樣既，咁同極權統治者有咩分別呀？下下要逼人表態，有好多藝人，公眾人物都身不由己，大佬佢地既大客戶係係大陸，你叫佢地大大聲咁講反對同等於倒自己米，企係個高地屌鳩人係好容易，但都要理解人地既處境，有時係環境唔容佢出聲，一出聲就隨時以後佢果行立足唔到。

首先公眾人物係有責任對社會不公表態?邊個講定係只係你直覺認為
人本身就有立場，意見不盡相同同社會不公已經自我矛盾
前題你已經定義左件事你眼中係不公義，立場已定，咁你重想其他人發表啲咩意見
人權公約都保障將人係有自由表達意見權利
強行要人地對事件發表意見係已經係剝奪左個人自由繼而批評
咁重學咩人講言論自由? 唔係紅衛兵係咩?

其實，如果大家肯一人洗一萬上蘋果/google洗關鍵詞，洗新聞
迴響會係現在千萬倍
但大家唔肯
都係既，寛己嚴人，利益到自己面前就變臉

有冇人一齊去冇表態既藝人ig 轟到佢地表態

都幾撚諷刺
連登仔依家做緊既野
正正中共以往既野
唔表態就係支持修例
唔歌頒毛主席就係反共
唔岩意見就負評 打壓叫人收皮
真係唔知呢幾年
香港人係維護自由定係打壓自由
69你地加油
反正香港人同中國人一樣
最叻內鬥
同族劣根性根深蒂固

唔好將自己想法套落人地果到
呢單係近日香港最大件事<-只不過係你個人覺得係咁
唔係700萬人個個人都係咁覺得
重唔重要?選擇以咩形式去講全屬個人權利
點解一定要係自己個台講? 你唔比人私底下討論?

64默哀，舊年個個人舊話64係支國人內政唔關自己事
19才子夠講支共喜見啲人去參加聚會，係咪又走去屌鳩人?
每個人都有自己一套想法

黃台仰話反中，但之前佢夠講港獨
依家又隻字不提，係咪又屌鳩佢專軑

衰啲講句唔好咁專制
每個人都有自己思考、要顧慮既野
唔係一話人地唔講就無限上綱上線話人奶共

下下塌公眾人物出黎
劉德華係啦掛又唔見你地屌
黃子華播時事水 依家無抽又屌唔屌

槍口係邊知唔知
有時間勸下屋企個大中華膠老豆老母69出黎啦

比呢班紅衛兵統治香港仲恐怖過比中共統治

到時香港雅賓閣派主政，香港步入恐怖時期

能力愈大 責任愈大

道德囉，你都可以話殺人有咩問題，只係睇殺不過，觀點與角點之類既野架
我梗係有我既立場，但你有無諗過自己立場有咩問題，有立場點解就唔可以溝通
你到底知唔知咩叫強行
如果我地強行到 佢今時今日可以唔出聲？
強行緊果個係達哥背後既合約同勢力
藝員黎講就係tvb
我知你地中意話追求民主既人使用暴力好唔岩
但一直以來最暴力都係中方同當權者
我唔明白你地指責雞蛋既動機

agger 樓主心態同左膠政治正確一樣

我有話佢奶共
而且呢件唔係最重要，有乜重要過佢，不如你講喇
而且雨傘佢都話過依家唔係睇直播嘅時候，可見佢以前唔係啲討厭政治嘅人

而且黃台仰反中又好港獨又好
佢槍口都係對住中共強國

我覺得比起表達意見
咁重要係謹慎表達意見
好似劉德華，講左支持填海
即刻由民間特首變底地泥

有時沉默比起公開表達意見更加好

放心 靠呢班人一定唔會成功
起碼等佢地肅清香港
批鬥哂每個無發表反修例既異己
先再將矛頭轉向大陸

表態就一定要意見相同咩？

我覺得個人唔表達意見
你地可以屌佢無公民責任
無正義感

但去到逼迫人地表態
搞鳩人
就係剝削緊佢既自由
完全遺反自由意志

不斷遊花園，不斷避開主題
之後左一句child登仔，右一句連衞兵，呢個就係你嘅道理
究竟上綱上線係邊個

表態親共連登仔屌得仲勁

劉德華之前夠表達意見話支持填海
即刻由民間特首變左做填海華

其實呢d招數係ig都好興
我唔話咩三毛啦大家心照又話我地上綱上線架啦
但係呢種輿論既思路 幾年前本土派壯大時已完左 今日興返 真係好可疑

表態企邊邊都死，企建制果邊既就俾人屌賣港，企反對派果邊就俾人封殺撈都冇得撈。
所以係香港做藝人最緊要明哲保身，唔好亂表態，公開講野只講呀媽係女人既野就最安全（不過到時又會俾人屌想食兩家茶禮）

兒登定義 唔表態=支持送中條例 咁樣計嘅話 全香港9成市民都支持支持送中 剩低個一成收皮啦 少數服從多數呀

發哥應該都係藝人中最識明哲保身，好多大事大非佢都唔會亂表態，但記者問佢睇法佢又會答一D令人聽得舒服，但係係呀媽係女人既野去交功課

連登不過揚外架啦 永遠都覺得外國既人點樣好點樣好 根本選擇性失明

每個人心目中重要都唔同
777話夠話依家最重要係移交逃犯
咁佢係咪又岩晒?
你覺得重要，自己可以選擇69上街
達哥覺得重要，佢自己都會用自己方式去表態
唔係一定要係個台講，呢個係佢個人選擇

佢唔討厭政治唔代表佢只可以有一種表達方式
話唔定達哥私底下捐錢資助啲人遊行?邊個知呀

每個人對一件事重唔重要?點樣去表達都有個人權利
唔係一定要大聲講點點點
依家啲人就逼佢只可以有一種表達方式
咁重唔係child登仔、紅衛兵

碌到呢度先見到真係有用腦思考既comment
連登仔

依家啲人十足十支國果套咁
聽到國歌要起立
一定要大聲講愛國愛港
唔宣示效忠就DQ你

拿兩件事黎 條友本身就格衰口臭小學雞 反佢同佢反共無關

777表曬態
689表曬態
習種表曬態
強國人表曬態
五毛表曬態
公安表曬態
達哥無表態
咁樣都可以攞黎比較？
垃圾child登仔

如果用返同一邏輯，連登仔應該屌發哥到2046，
拍王晶電影賺人仔喎，雨傘時剩係叫學生小心而唔係去撐真普選喎，仲唔係投咗共？

我承認我係一個發粉

但今次真係要停睇一陣
只要發哥一直無表態，我對佢都會有所保留

身為一個公衆人物，如果你對香港市民最關心既事情視而不見，不敢回應的話，我覺得你都唔配賺我地香港人既錢。

有可能你會話我惡過共狗，同紅軍無分別，逼人表態。

但我只不過係過唔到自己心理關口，我希望（或者必須知道）我支持既人係同香港人企同一陣綫。或者自己講:知道我為人既兄弟就知道我性格。

你一向既夢想都係希望可以帶歡樂俾人，但我真係完全笑唔出

當然你有權保持沈默，等事情過去後繼續娛樂大眾。作為你粉絲，我無反對的理由。
但老實講句，大戰當前，你講既每一句話，都娛樂唔到我。

6月9號！大家到時見！

我冇講佢奶共 ；佢自己話唔好屌佢奶共
我講佢只要中立介紹返件事都好；佢話我上綱上線逼人表態
我話佢今年64冇回事；佢話上啲人係度屌六四
我話佢今天的我打倒昨天的我；佢話黃台仰夠轉啦
我話送中係社會大事，最重要時事；佢話可能其他嘢重要呢，唔同人唔同諗法，但又唔講有乜其重要D
而且佢話其他人有顧慮，咁咪即係屈服咗現實lo
最後佢話我上綱上線，但自己不斷屌人連衞兵，child登仔，讀多D書

完全一D論點都冇

其實藝人表唔表態 擺返落一般人層面 就即係打工仔願唔願意辭職抗爭 你望下何韻詩偷雞代言下lancome同李斯德林都搞到滿城風雨 你覺得而家藝人仲有咩本錢幫你發聲

紅果堆 除左自己仲有成team人要養 就算唔去支那做野都驚香港廣告商封殺
唔紅果堆 個個等緊機會紅 邊個願意冒險？

事到如今真係無謂逼人表態 當然肯表態真係抵讚 但表態左果堆 你地有冇人比錢支持過佢地歌影視作品？

你老豆老豆發左聲未呀
你而家無「學壞」喎 屋企人教得你好好咁
大個仔啦 自己要開始有返思想

全post最佳留言

惡法都未立，一個二個都自我設限自我禁聲

咁我又唔會怪達哥，正如當日周子瑜、宋芸樺事件咁，
問題係好多所謂fans本質都係有小農社會DNA，
正正係你班濕鳩粉絲都驚左支那唔敢做達哥後盾，
作為偶像更加淆底唔敢發聲，要怪就怪達粉無撚用

我邊隻字叫過佢表態
屌，我話中立介紹返都好=表態
當係一件時事介紹返都好，反正佢都有講開其他時事
但你仲話我逼佢表態
完全先入為主

屌簡單一句人地唔介紹又點呀? 屌你老尾

你反對我地？你係五毛！

利申：
69遊行萬歲！69遊行只會成功！爹親娘親不及民主親！

咁我咪話緊佢依家有避忌囉，同以前比變咗囉

連登仔真係癡撚線 人地唔講都屌得 講得咁口響自己拍條片見樣放上嚟連登擺埋上微博介紹囉 你咁做得相信人氣仲高過達哥仲有影響力

而家咪屌緊佢賺公眾錢又無盡返社會責任囉。
咁多小朋友follow呢啲公眾人物，
係咪有責任要話俾佢地聽要關注啲社會大事先。

又係你掂你上論
要踢波勁過美斯
要打波勁過LBJ
先可以評波

佢地既「言論自由」係框住左喺自己想聽既地方咪係「言論自由」囉

而且我係我能力範圍內都做足，冇上網叫，但有叫身邊D人留意
而佢能力越大，影響力越大，乜唔係正常都應該要做多D咩

而家我咪屌緊你地啲人只可以有一種意式形態去表態意見囉
點呀?聽國歌就一定要起立敬禮?一定要大聲愛國愛港唔係DQ你?
一定要宣誓效忠?

公眾人物有佢既影響力
某程度上
佢左右到觀眾既政治選擇

又表態

有句說話，沉默就係最大幫凶。

你如果係達哥，你可以選擇以你所講方式去表態
依家達哥只係以佢自己方式去處理，呢個係佢自由
That's it

係表達意見唔係表態
咁你答返我係咪只係以一種方式去表達去講呢件事?

有句說話，沉默是金
(呢啲鳩話係人都識講啦)

作為公眾人物，佢用緊影響力黎揾錢(權利) ，就要盡返個義務
依加連登仔叫佢地盡返義務時，又學港女食自助餐？

理性討論啦 影響力大就有責任發聲？你話佢食開政壇條水嘅唔發聲係抵屌 人地打個機咋 要講影響力連登仔差得去邊？偏偏呢個時候就哂力氣屌個打機嘅人？屌政府又唔見咁上力咁齊心？

同意

網上有邊句唔係鳩話

你自己追返文去睇啦，同一個問題我唔想再答

所謂公眾人物，達哥唔入流喎
班明星仲大影響力
要玩批鬥冇問題
但唔該排返好個隊

子華 發哥有冇人屌?
連衛兵連批鬥都衰過班大陸仔

沉默緊係是金啦

可以食哂幾家茶禮呀嘛

畀藍屍屌， 就話自己 我無反對喎
畀黃屍屌 , 就話自己 我無支持喎
畀人屌中意， 就上嚟扮委屈做乜迫我

我都覺得最好可以令大眾知道發生咩
但係唔係一定要
當佢係為左搵錢，so what
唯一可以肯定就無人有權迫佢做咩

作為公眾人物
係應該小心啲講，一知半解不如唔好講
每個人都有自己見解，尤其係大事果時

有時達哥啲見解真係文科仔鳩up
尤其呢啲大事，佢講錯一句，又比人有位入
我情願佢真係咩都唔好講

同埋，好多人話睇達哥本身就好多小學雞
好啦，等陣達哥呼籲啲上街，發生啲咩事係咪又賴達哥?

諗起之前高ling真身係連登同連登仔吹水，班連登仔係度問人地6.9會唔會上街，支唔支持逃犯條例修訂。大佬你有叫人地點答，答反對既，取悅到班連登仔，個個叫佢民主女神，但之後隨時連份工，工作機會都冇哂，答支持既一定俾人屌到反皮，不過果次高ling都答得幾得體

作為公眾人物就要表態 咁不如你睇下以前表過態既公眾人物最後下場係點

比大陸封殺 香港好多都唔敢再用佢地 然後再比一班無腦既連登仔批鬥佢地靠社運上位

前面又係敵人 後面又係敵人

當公眾人物發完聲之後 仲要比社會大眾落井下石
有曬前車之鑑既時候 仲係到問人地點解唔發聲？

係呀連登仔喺電腦後面打字推po批鬥最叻喇 諗下人地公眾人物出聲可能會有咩後果 上面要搵人祭旗實輪唔到你㗎

我真係唔明 你地話達哥係公眾人物有責任表態
但有好多比達哥有更多人氣香港藝人 都冇表態
點解呢啲又唔追擊佢地？

咁咪話佢有顧忌，變咗lo，話得有錯？

我岩岩講完一樣既野
冇人覆
3個傻仔理虧留低負皮

就係因為你依啲人咪搞到無公眾人物敢出聲囉
發完聲俾對家封殺
封殺完俾連登仔唔支持人仲要恥笑
同埋唔好唔記得人地保持沉默都係言論自由嚟
而家連登仔就好似文革啲紅衛兵咁
支持修正主義就一定批鬥
唔表態就即係支持修正主義，要鬥

因為我有睇達哥，冇睇其他人囉

咁點樣昨天的我打倒今天的我呀 搞清楚係保住條搵錢水喉定保住條命仔未呀

做律師都有機會比位人入，唔通又唔使講野？

發哥你識喇掛?
子華呢?
開多幾條戰線啦

樓主你講得非常之好 公眾人物/藝人嘅知名度同影響力本來就係建基於普通市民 佢哋講一句好過普通市民講十句

既然佢哋嘅影響力係建基於人民 咁點解當人民陷入水深火熱需要佢地發聲嘅時候 佢哋就可以默不作聲？ 就係為咗搵錢

呢樣就係西方人點解優秀過我哋香港人嘅地方 以前差唔多成個Hollywood都公開反Trump 一小撮撐Trump嘅亦都唔會滅聲 點解人哋夠膽公開表態？ 因為佢哋至細嘅教育知道公眾人士嘅影響力建基於人民 佢哋有政見就會為人民發聲 你班香港人明唔明 最近美國畀人強姦致懷孕都唔可以墮胎嗰條惡法 都有大量celebrity出聲屌 有興趣自己google

其實講到尾 就係公眾人士有責任為佢哋嗰到嘅人民發聲 歐美教育係呢方面做得好好 唔少香港人同呢班香港公眾人士好應該學習 而唔係默許當權者對人民嘅欺壓

因為我地連登仔睇達哥唔順眼，唔鍾意佢咁成功！

咁如果佢以前開台有講開，咁提一提應該要
但意見，態度評唔評論，表唔表達佢自己選擇，我亦冇屌佢

咪撚玩啦依家大陸冇王管㗎見你樣衰睇你唔順眼都拉得你上去打靶 攞外國比真係得啖笑
仲有邊個同你講達哥唔出聲係為咗搵錢呀 你係佢肚入面條蟲？定兒登神探

做律師本身職責就係要睇法律條文嫁啦
佢地係法例專業人事
唔通你又搵個賣菜、做醫生去講?

之前劉德華夠出聲講支持填海
結果呢?

黃子华

梅艶芳叫香港女兒唔係冇原因

其實點解要迫人表態？
點解公眾人物要公開自己政治取向？
佢唔係食呢行飯
真係有責任要話你知佢點睇？
就算佢表態完又點？
唔講一定唔會咁易得罪人
做邊行都唔會想犯眾憎

即刻扮睇唔到啦班連衛兵
前面就話可以比你持相反意見
後面就即刻批鬥到你身敗名裂

首先 我冇針對達哥而係所有香港藝人/公眾人士 留意返我成篇文都冇特別講達哥一個

第二 唔用外國比較 咁唔通用極權封閉國家去比較？ 有好嘅唔去學習而去同啲差嘅比較然後自我感覺良好？ 引用陶傑所講 唔係崇洋而係崇優 崇尚一啲比你優秀嘅人去學習同進步

婊子無情，戲子無義。
呢2句流傳落黎自有道理

咁佢以前話討厭偽善，導人向善，默哀64乜都為錢轉哂態度，仲唔係昨天我打倒今天我

即係劉華佢覺得填海比唔填好囉
做填海工程果d市民實比較上易d支持佢架
只係更多其他市民唔支持咁解

攞歐美同港共比
人地有得選總統，你有無得選特首主席
人地法國上街示威無事，香港呢?天琦重坐緊監

一個地方文化同人民質素，除左同教育之外
同呢個地方法律政制好大關係

同埋唔好講到歐美好似無缺點咁
Brie Larson之前一番言論一樣比人屌到仆街，叫Marvel唔好再搵佢做CM

好簡單既，我地唔係咩公眾人物，表態無咩成本
但佢地作為公眾人物，有好多仲要主要客戶係大陸，一表態立場同大陸相反，隨時即刻所有工作收入冇哂

但點解藝人要靠大陸開飯？因為係香港搵唔到食嗎，點解係香港搵唔到食？香港人有幾支持港產既音樂，電影等娛樂媒體呀（一講到呢D就會有人話，佢地既音樂同電影咁垃圾，點支持，平時就叫人兩者要分開，唔好音樂，電影同政治撈埋一齊，依家就叫人一定要表態）。佢地無左大陸條水，真係會食屎。呢個時候應該又會有人講呢個世界得大陸一個市場咩，你可以去台灣，大馬，甚至歐美，但老實講，有邊個可以衝到出去？衝唔到出去而又想搵錢既就只有賺大陸錢一條路。

如果香港人本身係對香港本土既音樂同電影support係足夠，可以令到佢地唔使賺大陸錢都搵到食既，願意發聲既藝人一定多好多，但最大問題係依家冇左大陸市場佢地屎都冇得食，所以屌佢地唔發聲其實都幾無謂，因為明知個因果係咁，呢個世界又有幾多人會連大水喉都唔要去做民主烈士？有能力唔使搵大陸錢既咪可以，但問題係依家冇丫嗎

默哀係個人既事，一定要公開默哀?
早幾年啲高登仔夠話Proud to 中國人，見到奧運啲中國選手上台好開心
依家呢? 唔係昨日的我打到今天的我
唔比達哥見解同陶傑一樣?

佢係為錢嘅我冇嘢好講 但佢有講過因為撈緊中資所以唔出聲？定又諗住入佢玩簡體字game數？唔可以係因為驚比人秋後算帳所以唔講？

咁發哥子華係唔係日日開show睇直播
我又冇日日追睇佢地，唔評佢地有乜問題？
再者依家我講緊達哥，做乜又分散注意力？
而且乜開多幾條戰線
討論點解要開戰

係香港地，同大多數唔持相同意見後果就係比人屌到反艇
可能大家上網講就好輕鬆
但現實對其個人黎講點? 廣告商唔用你，你拍既戲無人睇，演唱會無人去

同埋講真一句，我個人覺得劉德華係比政府擺上檯
政府叫佢拍果時可能只係同佢講，填海多啲土地.多啲人有屋住
但無諗過背後原來咁多問題
啲人都唔會理，一見你幫政府拍廣告支持填海就一定屌左先
所以好多時點解公眾人物講野要咁小心
到大事都唔隨便發表意見
This is Hong Kong

個post講緊公眾人物喎原來佢地唔算
針對達哥就認啦

咁佢往年開台都默嘛，咁你話係公開定個人
咁高登仔以前話好光榮係中國人，咁依家轉立場係自打當年嘴巴㗎，有乜問題？

如果達哥同19之前意見一樣咪講出嚟lo，到時我自然唔反佢。但問題佢有冇講原因，我又唔係佢條蟲

簡單呢講你淨係追住達哥黎咬
並唔係話因為公眾人物有責任表態呢個問題
勸你一句，唔好晒咁多時間睇達哥
達哥唔岩你

咁我認我一直講緊達哥

呢件事之後都睇少咗，多謝
而且我一直都認係講緊達哥，因為睇佢多
其他香港藝人都冇睇，所以唔講

往年做開今年就一定要做咩邏輯
達哥又唔係支聯會
佢做唔做都好，呢個佢自由

達哥同19一樣，你唔反到時咪又有其他人反
19意見係兩登都大家都有唔同意見
每個人個人原因，學你講，你唔係佢條蟲，更加唔係佢邊位
點解佢一定要同你講?

講真，我唔係達哥，但如果我係達哥，真心一句，我情願你唔好睇你去睇其他人好過

講到佢諗緊乜都要同你交代咁 唔講清楚就得罪你比你批鬥 同攞住支槍指住佢個頭叫佢講唔講就上網人格謀殺佢冇分別
同上面做緊嘅嘢有乜分別

咁佢驚秋後算帳淆咗果吓而轉態度，我咪有話佢變咗lo，
可能話佢因為錢我係偏激咗，但原因係點冇人知，但轉態度就係事實

人地分唔分幾條戰線我無意見，
而我係講緊所有公眾人物，都無針對達哥

情況唔同有乜好比
你會唔會屌鳩香港人淨係識返工 唔好似鬼佬咁享受生活？
人地樓價冇我地咁貴 退休有政府養呀嘛 咪可以玩到盡 月月清 唔洗儲錢囉

同埋 人地唔會政治封殺呀嘛 咪想講乜就講乜 我地香港會呀嘛 咪收聲囉
比較唔係問題 問題係唔好離地

佢地的影響力建基於香港
但佢地的收入係建基於中國
直接d講
即係即使佢地表態反對會令佢地失業
佢地仍然有責任表態？
我唔覺得表態係一種責任 唔出聲支持已經足夠

我冇叫佢交代
我點謀殺呀？我邊怱有批鬥佢話奶共先
咁佢轉態唔講係唔係事實先
我有屈佢咩
咁我係話佢轉咗唔講有D失望=奶共

我冇開戰
我一開始都係回應其他人先

哲學題

到底係因為發聲嘅會被封殺, 所以冇藝人敢發聲;
定係因為發聲嘅已經會被封殺, 導致剩低嘅活躍藝人都只係唔發聲嘅藝人?

唔好當自己冇話過佢為錢埋沒良心先得㗎

就算情況唔同唔等於無可比性，
見到人地好嘅嘢咪學囉。
係咪因為有政治封殺就唔睇唔做唔問呀？
講句封殺就唔出聲扮睇唔到，賺錢嘅時候就個個都上曬水，
咪搞到呢刻人人自危自我噤聲囉。
咁當然，呢件事講到好高尚咁唔係個個肯做，但都唔好好似講到因為個情況係咁所以佢地唔出聲扮唔知呢件事好合理先得㗎。

問題係呢啲公眾人物出聲第一個攞去比人祭旗就係佢地
自己諗下香港人幾咁低劣先啦 香港都已經唔係冇例子
睇見何韻詩杜汶澤個啲出完聲比人用完即棄嘅下場仲有冇人敢出聲？

我有講過一次，但我之後都即刻認偏激咗，之前一次都冇講過

達哥 張敬軒 靠公眾搵食，同事公眾靠佢幽默感同歌藝開心，公眾唔係無條件付出，公眾人物唔係無勞力，一供一求下點睇到再附帶「正確嘅資訊」嘅「責任」？最多只係義務

再加上即使係搵食，責任只限任佢係咪俾咗最好服務客仔，唔代表佢有更多附帶責任，正如大家樂都係靠公眾支持搵食，佢要做好碟嘢俾公眾，佢公司無責任要講政治

外國演員要發聲，唔代表香港演員要發聲

即使佢因為要做某市場而唔講，依個係not doing good，唔係doing harm，你可以話佢幫唔到手，或者滑坡滑到去話佢間接助長咗，但談唔上「不擇手段」

即刻冇人敢駁你

咁往年做開，今年突然收咗聲
仲要係呢啲時節，咁向觀眾簡單交代一聲有乜問題
好過沉默令人猜疑先啦
咁依家佢唔做，我咪話失望囉

都係果句，每個人自己都有自己一套思考表態方式
你覺得係咁，未必其他人覺得
達哥咁多個觀眾，又要面對咁多事情
無可能有一個方法可以滿足晒所有人

同埋有時有啲野係講trust
有人相信達哥為人，有人覺得佢收中資錢唔開錢
但所有野都係無證據下講
前一排佢都講大家有睇佢就應該知佢為人係點
其他人點諗佢就隨便
你可以唔信達哥，好簡單咁咪唔好睇無為令自己辛苦
反正twitch咁多選擇

Csr係咪責任？你咁講企業提供左產品就得，唔洗理環境問題？
佢地唔出聲點會唔係doing harm呢，
好多人follow緊佢地，甚至模仿佢地嘅行為，
而係社會議題上面滅聲某程度上就係傷害緊下一代

所以我咪睇少咗，而且由頭到尾我冇批評佢人格立場，亦冇逼佢表態
我係話失望啫，變咗啫，之後你班人就起角咁

義務咪即係責任？

如果我去做紙張，會actively砍樹，令大家環境差咗，固然有責任幫你植返樹，just base on我砍咗消費者嘅樹，搞咗破壞，就算我無賺到錢都要植返唔係我賺咗消費者錢，

達哥，軒仔，砍咗你d乜？拎走咗你d乜？

佢係公眾人物，因為佢嘅才華市場肯買，但佢係咪「偶像」都係你封，佢受唔受人模仿，係人哋嘅自由意志，軒仔達哥幫你討厭嘅品牌/公司賣廣告，你可以唔跟，甚至憎佢，但佢無一個責任「唔賣某d廣告」

如果有個睇達哥嘅學生哥話
「達哥都唔諗政治啦！所以我都唔諗啦！」

我諗真係家長學校責任，仲大過達哥

明知講完無工開
你自己做唔做到辭職去遊行先？
同埋公共人物就要就政見發言
私隱？自由？
同埋點解有責任？
頂多咪叫義務

一個企業支持animal testing 而一個藝人去幫佢賣廣告，消費者會因為個藝人嘅影響而買個牌子嘅產品，咁算唔算變相鼓勵左消費者去買一啲用左animal testing嘅產品？
點可以講到佢地完全無責任呢？
做得公眾人物就預左要盡社會責任同小心講嘢，好簡單，當年啊嬌裸照單嘢一大堆人出嚟屌鳩佢教壞細路，影裸照錯左咩？點解要俾人講？因為佢係一個公眾人物，佢嘅言行係社會係有影響力。
點解王菀之當年出嚟講我討厭政治會俾人插？我討厭政治本身係無問題，但你講左等於同啲小朋友講我討論政治無問題我唔理唔關心。
好多公眾人物都清楚自己嘅影響力，我唔係話搵錢唔重要，只係有啲嘢的確係佢地嘅責任，唔可以推卸。

補充多樣嘢，社會上絕大部分嘅人都唔係咁理性，唔會去諗呀呢啲嘢佢為左賺錢先做先講，佢地幫間好衰嘅企業賣廣告呀我唔買啦，只會諗呀我鍾意呢個人而佢咁做我就跟啦。